\section{Netzpläne}

\begin{frame}{Grundtypen}
    Netzpläne visualisieren Ereignisse, Vorgänge und Abhängigkeiten innerhalb eines Projektes. Sie ermöglichen eine bessere Übersicht über kritische Komponenten des Projektes zu bekommen.
    Es gibt verschiedene Darstellungen
    \vfill
    \begin{minipage}{\textwidth}
        \begin{minipage}{.3\textwidth}
            Vorgangspfeil-Netzplan
            \vfill
            \begin{tikzpicture}
                [
                    auto=center,
                    EREIGNIS/.style={circle, fill=KITgreen!15}
                ]
                \node[EREIGNIS] (A) at (0,0){Ereignis};
                \node[EREIGNIS] (B) at (2,-2){Ereignis};
        
                \draw[->, thick] (A) -- (B) node[midway, right]{Vorgang};
            \end{tikzpicture}   
        \end{minipage}
        \begin{minipage}{.3\textwidth}
            Ereignisknoten-Netzplan
            \vfill
            \begin{tikzpicture}
                [
                    auto=center,
                    EREIGNIS/.style={circle, fill=KITgreen!15}
                ]
                \node[EREIGNIS] (A) at (0,0){Ereignis};
                \node[EREIGNIS] (B) at (2,-2){Ereignis};
        
                \draw[->, thick] (A) -- (B) node[midway, right]{Abhängigkeit};
            \end{tikzpicture}   
        \end{minipage}
        \begin{minipage}{.3\textwidth}
            Vorgangsknoten-Netzplan
            \vspace{0.25em}
            \\[2.4em]
            \begin{tikzpicture}
                [
                    auto=center,
                    EREIGNIS/.style={rectangle, fill=KITgreen!15}
                ]
                \node[EREIGNIS] (A) at (0,0){Vorgang};
                \node[EREIGNIS] (B) at (2,-2){Vorgang};
        
                \draw[->, thick] (A) -- (B) node[midway, right]{Abhängigkeit};;
            \end{tikzpicture}   
        \end{minipage}
    \end{minipage}
\end{frame}

\begin{frame}{Termine}
    Es gibt wichtige Termine für ein Ereignis oder einen Vorgang, ebenso Puffer. 
    Ereignisse mit Puffer können ohne Verschiebung des Projektendes außerplanmäßig verschoben stattfinden.
    Ereignisse ohne Puffer heißen \textbf{kritisch}.
    Eine Folge von kritischen Ereignissen heißt \textbf{kritischer Pfad}.
    \begin{multicols*}{2}
        \begin{tabular}{c|c}
            FAT & Frühester Anfangstermin \\
            SAT & Spätester Anfangstermin\\
            FET & Frühester Endtermin\\
            SET & Spätester Endtermin\\
        \end{tabular}
    
        \inprelimg[width=.5\textwidth]{timings}
    \end{multicols*}
\end{frame}